---
title: 可视化编程的宜创图云
catalog: 互联网
---

# 什么是"宜创图云"？

宜创图云是清华 x-lab 所孵化的一个可视化编程的云服务公司。可以帮助企业快速开发和部署基于 Web 的软件应用，也可以打包成为移动端应用，或者微信小程序（还有两个月才推出）。

# 我为什么对此感兴趣？

在我辅导的创业者中，软件开发往往是一个很大的痛点。虽然创业者可以通过学习梁宁产品思维 30 讲等，用墨刀等工具来描绘出自己想要的软件是什么样的，但是真正实现却还是需要程序员写代码、才能让软件跑起来，这个工作是费时费力的。让创业者通过点击配置就能生成软件，是我一直以来感兴趣的方向。

# Jason 布道师评价

我之前在《从零到英雄》一书中，介绍过哈佛大学研发的可视化编程云服务 Bubble.is，但是毕竟国外的服务，与我们习惯的微信环境对接不方便。所以我向中国的创业者，推荐可以替代手工编程的宜创图云（hexyun.com）。他们太低调了，以至于我刚才访问他们的网站，好像在修整中，你实在有付费使用的需求，我可以帮助对接。

# 后记

“Jason 创业布道师”是校园 VC 创始合伙人、《从零到英雄》作者殷建松 Jason 的自媒体，每周发一篇原创文章，陪伴创业者成长。
